---
home: true
title: 首页
heroImage: /hero.png
actionText: 快速上手 →
actionLink: /zh/guide/getting-started.html
features:
  - title: 简洁至上
    details: 以 Markdown 为中心的项目结构，以最少的配置帮助你专注于写作。
  - title: Vue 驱动
    details: 享受 Vue 的开发体验，可以在 Markdown 中使用 Vue 组件，又可以使用 Vue 来开发自定义主题。
  - title: 高性能
    details: VuePress 会为每个页面预渲染生成静态的 HTML，同时，每个页面被加载的时候，将作为 SPA 运行。
footer: MIT Licensed | Copyright © 2018-present Evan You
---

### 像数 1, 2, 3 一样容易

<CodeGroup>
  <CodeGroupItem title="YARN" active>

```bash
# 在你的项目中安装
yarn add -D vuepress@next

# 新建一个 markdown 文件
echo '# Hello VuePress' > README.md

# 开始写作
yarn vuepress dev

# 构建静态文件
yarn vuepress build
```

  </CodeGroupItem>

  <CodeGroupItem title="NPM">

```bash
# 在你的项目中安装
npm install -D vuepress@next

# 新建一个 markdown 文件
echo '# Hello VuePress' > README.md

# 开始写作
npx vuepress dev

# 构建静态文件
npx vuepress build
```

  </CodeGroupItem>
</CodeGroup>
